一棒打醒年輕人 晉身中產買樓必學三招

年輕人常慨嘆月入不高，難以上車置業，更遑論晉身中產之列。年青人上車是否真的很難？香港中文大學經濟學系副教授兼劉佐德全球經濟及金融研究所常務所長莊太量認為未必不可行，問題在於年輕人有否身體力行，落實大計？不妨參考莊太量教年輕人晉身中產買樓必學三招。

現時香港人對於中產定義眾說紛紜，莊太量認為以字面解釋，中產的英文middle class意指收入在香港入息中位數的人士；但以中文字面來看，「產」意指資產，即擁有的淨資產於全港中間位置的人士。不過，香港沒有統計資產的數據，故難以用此方式釐定中產。

就個人而言，莊太量認為在香港要做中產人士，起碼擁有一層已供完的物業；家庭淨資產約1,000萬元；而家庭月入最少達10萬元，才可達到中產門檻。

第一招：增加收入兼職賺錢

莊太量坦言，倘若夫婦二人同是專業人士，如醫生、律師等，基本上晉身中產階段是毫無懸念，只是時間長短問題。

假如是非專業人士但又想晉身中產之列，莊太量建議打工仔需盡快積聚財富，甚至要犧牲工餘時間，外出兼職賺取額外收入。

他指出，現時香港失業率低，大學畢業生不難找工作，但未必找到一份收入高的工作。

舉例初入職場的打工仔月入最高可能僅15,000元，預計未來十年最多可能只能達頂薪20,000元水平。

單靠一份工作的收入難以達至中產階級，因此，他建議有意成為中產人士者，應善用自己的時間，盡早積聚財富。

「一個人為甚麼會窮？不是因為失業，反而是因為就業。」莊太量笑言。

此話何解？莊太量解釋非專業人士所找的工作，未必是自己的長處；加上薪金不高，故是將自己的時間，以低價賣給公司。

舉例說，一個人的專長是彈琴，倘若於畢業後不是從事文職而是教琴，以同樣工作時間來計，教琴的收入會較高。

不過，教琴與從事文職工作實際上是可以同步進行的，同時賺取兩份收入。

莊太量藉此例子建議，打工仔應於工餘時間增加自己的收入。

第二招：節省開支應慳則慳

至於應如何分配每月收入？他表示倘若一個打工仔勞動月入為15,000元，最起碼要找兼職增加整體收入至20,000元。其中，最少將三成收入作儲蓄；另外，預留一成作稅務需要，再按需要給家用；其餘作消費及投資。

此外，他亦建議年輕人盡可能與家人同住，以節省租金支出的成本。要是沒有獨立自住需要，便不應增加租金支出，除非有實際需要如結婚，但結婚亦可與另一半共同負擔租金，較獨自租樓較划算。

而消費方面，莊太量直言年輕人需以慳錢為大前提，無謂的消費，如每年更換一部新智能電話則可免則免。

而男性特別容易掉下買車的陷阱，不少男生有收入以後，第一件事就是買車。皆因儲首期買樓感覺遙遙無期，但買車所需首期不多；加上車價不高，容易承造按揭，且可駕車結識女生，故男生上班後容易為了虛榮心買車。

莊太量指出買車連同養車開支，可達至六位數，但若以該筆錢作置業首期，數十年後兩者相差的價值就不只是一輛車，因物業升值能力強，但汽車只會貶值。

故他建議年輕人不應太早買車，應先將收入作儲蓄，再進行不同投資以滾大資產。

第三招：紀律性強不怕捱苦

最後，莊太量強調年輕人若想晉身中產階級及成功置業，必須不介意捱苦；同時需有一定的紀律，堅守開源節流這個大原則。要求年輕人過低消費生活表面上看似很困難，莊太量則教路，年輕人可善用存貨，例如買衣服前，先問自己家裏已有的衣服到死的時候還能不能穿；如果能穿，即毋須添置新衣。

其次，假如需買智能電話，亦可選擇比較耐用的品牌及型號。「iPhone 7智能手機亦可以買，但購買時應買最高規格如容量最大的版本，確保可用上幾年，毋須短時間內更換。」

另外，亦要有規劃及目標，如訂立30歲前擁有100萬元資產，定好目標後應好好執行。其中，他建議年輕人可建立excel試算表，列出現有的資產，再於特定時間更新試算表，檢查該年的資產升跌，看可否達到最初訂立的目標。

經濟學家莊太量對置業看法

莊太量認為，現時在香港買樓已不是最好的投資，因樓價持續上升難以回落，投資門檻高。

不過，置業卻是一個安全網，讓自己於晚年有一個保障，因退休後沒有收入，難以每月花一筆錢租樓。

因此，他認為年輕人在香港置業是必須的，除非父母已有物業，且他們是獨子，父母去世後可擁有該物業。

他亦指出，年輕人買樓毋須心急，當年他亦不是一畢業有收入後就可買樓，就算20多歲已於大學任教，亦需至30歲後才成功置業。

不過，他亦認同現時買樓較以前難，當年他能成功置業，亦需靠發展商的二按；但強調當年他的收入足以應付所需的利息支出，就算加息亦可負擔。

儘管現時發展商亦提供不同的二按計劃，但要是年輕人沒有計算自己的能力，貿然靠發展商的二按計劃上車，是一件危險的事。

至於靠「父幹」或「母幹」買樓上車，莊太量直言不同意父母如此幫助年輕人；更指自己不會提供首期予子女，最多只會借錢，還笑言需簽下借據及收取利息。

其實佢係冇講錯
呢個年代無父幹想上車的確係要死捱死慳
但年輕人一定屌寧願旅行都唔想無人生

點解做人一定要上車

其實點先算係專業人士？
係外國做緊地質堪探 但人工唔高算唔算專業人士？

冇話一定要 各有各選擇
但如果冇父幹想上車咪要咁捱

捱幾十年供養地產商

自己上晒岸叫人死慳難慳買樓

納米樓都過400萬wo

要喺香港出人頭地從來只有3招
賭波賭馬六合彩

你唔去旅行都買唔到樓

就好似一個月入三十萬既公墓員話自己係中產一樣

唔去旅行唔買車唔換電話都一樣買唔到樓

何不食肉糜啲fd嚟

三招教你做港奴

其實講得幾中肯，
不過實好多人唔啱聽。

返緊一份full time,叫人再搵多份pt做

條友幾耐冇返過工

鬼唔撚知

第四招：父幹

簡單一句就係犧牲一切正常人生活(放假做pt，零社交娛樂，食住父母一蚊都唔俾)，等到有一夠錢俾首期後，就瘋狂供樓，哇，諗起都爽

成日話唔去旅行儲錢都買唔到樓
無人叫你真係儲左佢架麻

自己計下當年樓價係月入幾多
同而家比
再諗下點解人會絕望

篇文無講話唔可以去旅行 唔好亂屌

之前我係第二個post講過
而家買樓難度同八十年代比難左四倍（樓價/收入比例）
打多幾份pt就得

阿媽係女人

文中嘅專業人士係指人工高
你倒屎有十萬月薪都可以做專業人士

以前啲人四點收工咪可以打多份囉，而家我座底八點打條撚

篇文又講得幾合理
不過香港啲老闆會俾高人工先算啦
仲要有啲傻仔自報一萬以下嘅價都有

就算20多歲已於大學任教，亦需至30歲後才成功置業。 此post已完

WTF

又係呢d老生常談
講真，掉返轉叫你o係呢個世代由零開始，你一9早收左皮啦。
叫人做full time 再加part time, 你估做公務狗準時5點幾放呀？7，8點先放都攰到仆街啦，做條毛？

離撚哂地

第4招：阿媽係女人

同埋以前好多家庭都係
老豆打番工 足夠 供樓 生活開支 同家用
無咁多入息既
都係碼有層公屋 唔會有人同你搶
日日150個走落黎 物價同樓價貴就一定嫁啦
塊餅得咁大 但係就愈黎愈多人食
文章報導果位人兄佢講得岩
你要買樓 你既人生就係生存 唔係生活
息者生存

睇連登仔分享買樓心得係一種享受

發動無產階級鬥爭

想一棒打撚死佢多啲

鳩噏多過呼吸

讀完PhD 過埋postdoc都前唔多30

香港地正常一份fulltime例牌ot冇補水加地鐵等四班車，放工已經攰到想死啦仲邊有力返多份

屌你咩 而家咩年代
點解成日都要用三四十年前果種想法

只要唔食唔訓每日工作24小時不出10年就出到車

而家買樓一定要搵到女一齊供

有幾可年輕人月入4-5萬

今時點同往日，咁多老屎忽

無ot 返工出門口到放工已經7am-8pm

高息年代過咗N年，儲蓄多十年，一個一蚊最多變個一，老麥廿蚊餐已經廿四，教授讀屎片不切實際

又係呢d戇鳩文

炒股炒匯炒期指

根本就係奴隸生活

兼佢老味咩，你揾返工零OT 介紹我做囉

一招就得，搵份五皮嘢既工，兩公婆就十皮，對於fg就30k既連登仔難度不大

其實佢講得幾好
點解咁多負評

基本上係一班精英階級增加奴工嘅方法 佢畀個希望你 你付出更加多嘅勞力 增加勞工供應 薪金成本減低 勞動為精英階層創造財富 勞工嘅錢去買被媒體吹奏成必需品嘅奢侈品 再望返生產線 其實產能一早過剩 荒謬至極

錯在開喺時事台

成篇文淨係講唔好咁早買車嗰句會幫到人
其他根本廢話

儲錢向來講兩樣野，開源、節流
提高主動收入或者買入資產等升值
減少不必要開支或犧牲當前生活條件，以換取將來更好條件

依兩樣野既原理人人皆曉，差在肯唔肯做
明左之後好多垃圾書唔流睇，例如某本XX後百萬富翁

所以你揀左用錢去旅行再怨買唔到樓？
咁咪即係得把口
根本無為買樓捱過苦但怨樓價高買唔到樓

根本果班話唔去旅行同慳錢都買唔到樓既人，佢地早出世十年二十年都係買唔到樓架啦
佢地同買樓最低條件都差好遠，所以先會話慳錢無用

就係講係人都知要開源節流
佢一係無俾方法，一係就離哂地
得遲買車呢個真係可行而有用

一係唔俾
一係就廿年三十年前先WORK既方法
一係蔡加讚叫人苦幹

老老實實，後生仔大把世界
有心走嘅儲好錢好走啦
四百幾萬買個豬籠
反正都係捱，不如捱去移民

事實係好多年青人連開源節流既概念都無
佢地會諗慳錢唔去旅行喺「而家既環境」都買唔到樓
但又無諗過自己日後會升職，而家儲起既錢對未來會有用

唔食煙、唔搭的士、唔去旅行、冇飲Starfuck、已經用緊$78 plan，仲可以點慳

老老實實，香港樓貴我諗無人反對
但我最唔明係點解有人會唔儲錢，儲錢都唔一定要買樓啫
點都有一日要用到

帶水帶飯，踩單車，唔用data

踩單車/行路返放工
帶水帶飯
係公司刷牙沖涼洗衫
食飯打包一餐變兩餐
用儲值卡

無一個achievable嘅目標，點解要儲錢
錢一路會眨值，點解唔喺錢有最高購買力時用咗佢去尋開心
人亦越嚟越難滿足，喺有最高購買力嗰時為自己帶來最高嘅satisfaction，好正路姐

佢講既野算無乜離地
起碼佢係叫人年輕既時候唔好花咁多購買力係無謂野

個個都及時行樂
一年去幾次旅行上fb打卡放閃

通漲幾時都有，唔係得後生一輩要經歷
點解講到淨係得後生仔先有依個問題

一如意料都係負評一面倒，佢講嘅野冇錯，只係香港樓市太癲

既然及時行樂
點解怨氣仲咁重 去旅行唔係應該平衡返心理咩

咁點解唔去做適當既投資？
財富係你手上 點用係自己既選擇
及時行樂係你既選擇
到時要買樓無錢唔好喊
哩個社會 息者生存

人係貪心嫁啦
邊個唔想有層樓又可以一年去幾次旅行

其實佢無講錯，就現時香港環境無父幹唯有係捱，堅持同有目標

衰係衰係政府行政班垃圾同落黎香港炒樓既支那人姐

嘩 講啲野廢到

做得及時行樂嗰班基本上都放棄咗買樓

每個人嘅價值觀都唔同
我自己喺現時嘅收入同樓價比例下係點都唔會買樓
儲到辛辛苦苦有個首期又要供
份工又唔係穩定收入，按揭成數低
供樓嗰期收入又唔可以跌

我真係寧願使哂啲錢開心咗去算

哩家仆街政苦 某程度上跟本就想迫你番大陸住
狗共只不過係想要香港個殼，唔係想要本土香港人
自然好多政策都忽略民生
又可以cap鳩你香港水 又可以迫走你班香港人

錢正因為會貶值，所以咪叫你買資產保值/賺alpha
所有儲蓄行為都係講緊延後消費，換取將來更好條件

儲錢買唔買到樓我唔知，但起碼唔會令你退休都要執紙皮

我真係寧願早啲去賣鹹鴨蛋

Agger

我都知
但係將來結婚都要有地方住嫁
公屋又比班新香港人搶鳩哂
又唔係有撚錢可以移民

又助攻
負評，上一貢

要搵錢得兩點：開源 節流
個人覺得開源緊要過節流
原因搵多d錢會更開心

其實呢個世界好公平
如果700萬人都發達
你覺得咁嘅香港好咩？

早死就唔洗預咁多錢啦，但問題係你根本唔知自己幾多年命，你自殺就話啫

要及時行樂就係要取捨
呢啲嘢你估我哋無諗過咩
一係唔結一係唔同居一係租樓嘅姐

你估真係儲錢同投資就上到車咩
呢個世界要有人買唔到樓先平衡到㗎
喺香港呢批人仲要佔得特別多先平衡到

技術移民囉
學寫code去日本、美國做包裝工人/參軍、加拿大做裝修/揸長途貨車
依幾年我聽過做依d都拎到居留權

既然無錢，就唔會有下一代
所有身外物留唔到俾人亦帶唔走

仲有乜牽掛

點解假設去旅行就唔會儲錢先

佢講得啱啊
如果人類係有一千歲命的話

咁用50年嘅光景即係二十分之一的人生去做中產就非常化算

點解做人一定要有夢想？

日日OT那來兼職賺錢...

叫人不停免費OT，就可儲夠錢買樓

佢講野都算合理, 不過香港地就係咁多, 日日150侵略者, 加一年萬幾個待侵略者
唔解決樓價長升長有

成篇野叫你地放工後，做下KFC M記、pizza hut....就可以買到樓了

自己上哂岸叫人托市

係其他地方，就算係中國都唔使啦

你老味我正職兩萬，放假連裝修／保安都做埋先搵兩萬五，扣埋個19強姦金／車費／食飯／保險，連20k都無，比埋6k家用零娛樂消費，2k學債，每個月先儲得12k...

仲講儲錢買樓？一個星期返足七日，儲錢醫大病都唔夠啦仆街

月入10萬先中產
咁我屋企月入7,8萬係咪無產階級
有冇得申請公屋

點樣同父母同住儲錢買樓呀？（過二百萬即out)

但你唔買嘢，啲公司點出糧畀員工？員工無糧出點儲錢？講真，一個人買好多嘢都係即興，唔係認真考慮過有無必要性。

到你慳完麥完 層樓又升左幾百萬

佢講果d都係正路野.....但根本問題係樓價太高. 但個個依家掉翻轉要後生仔為左個政府解決唔到既問題放棄人生。

其實我幾中意連登仔既思維
及時行樂 一定係襯後生去玩啦
到時大左要結婚咪租樓囉 冇問題架
唔係既話我地呢班依家捱得咁辛苦既人點之後加你地租

你肯定你係依家捱得辛苦

之後樓值一跌
日本好例子

賭博默示錄
富人最怕自暴自棄的窮人，真係講中晒

叫人慳錢晉身中產
得中產資產 冇中產嘅消費 冇中產嘅生活 叫咩中產

人嘅高低同生活享受並唔係咁簡單用高中低無產可以分到

山係石頭 海係水
呀媽係女人

D錢要碌架嗎，唔碌邊會大。
但唔儲邊有錢愛黎碌

講通漲率現在點都低過上世紀7-80年代
一般投資下跑贏通漲3%唔係難事（當然要承受風險）
經濟唔會永遠向上 總會有調整
無人確保到黎緊10年20年經濟點走
萬一經濟下行時 錢就係救急用既野
萬一比人炒左 定屋企人有咩急需都可以解燃眉之急
所以我唔覺得無一個目標就唔洗儲錢
而且錢唔單止係買樓的 可能第日投資又好攪生意又好 咩都係需要錢去做

算啦巴打，有啲連登仔就算講咩都冇用架喇，佢地剩係識用及時行樂、買唔到樓做藉口去玩晒啲錢，咪由佢地將來要用錢果時問人借先知慘lor﹐你再講道理都係話你離地架喇

樓市跌咪再買多楝

冇講可以點做兼職，而家呢個年代一般文職最早都要六點收工，做夜更保安？捱幾年命都冇埋，有錢冇命享

即係咁，條路自己揀，唔好再怨有冇自己地方住同私人空間就ok

而家穩陣股票收息、或者網店咁流行，你肯發掘下實有辦法，問題係有冇咁嘅心思揾被動收入

有錢佬最驚你唔同佢做奴隸

年輕人都無錯

做網店分分鐘隊晒成副心機時間落去都未必搞得起
咁都叫被動收入

就係咁，啲人以為而家供樓嘅人用晒啲人工先可以搞惦，實情佔收入三成左右，而且買得樓理財同投資能力一定強好多，再跌只會係機會繼續買，唔肯儲錢果班永遠都係冇機會

樓價跌-->冇錢買，等跌多啲先啦
跌完再升-->又話人工點跟得上升幅

我唔熟網店，只係有朋友可以幫人代購都可以每月賺多幾千，當然初頭擺嘅心機係多，但做熟左根本係唔洗花時間嘅事

唔講網店，你懶嘅買2800已經搞惦，重點係你有冇心思而已

香港就留返比你D中產後代慢慢玩

冇人話儲錢一定係買樓，儲錢只係等機會黎，你自己唔儲唔好話人做奴隸，路遙知馬力幾時都岩

減少消費->零售市況差->炒人->失業/一個人做兩個人野

放假都要做埋兼職揾錢，做足一至日，原來我生存就係為左打工比地產商賺

巴打講得冇錯 其實兩個儲錢真正辛苦既得3,4年
儲到首期上樓供就輕鬆好多
但輕鬆唔得於可以亂使錢 都要再儲一筆後備資金作跌市時緊急援助或者再買樓之用

果陣儲首期 另一半去學新娘化妝
一個星期唯一一日假都跑去接job 一個月多成6-8k
呢d咪佢所講既pt囉

男既去炒下散 一日都有幾舊收 仲有免費飯食

至少我地果陣係咁捱過

照佢講法最好用晒24小時去工作, 唔飲唔食唔玩就最好
到時有錢都無命享

唔結婚咪得

嘩 一日都6-8k 咁威？ 我放假做埋裝修都搵唔到呀大哥

佢講嘅野夠做百萬富翁，但係幾百萬根本都係冇用

錢唔係慳返黎，係搵返黎
節流？節得幾多，你公司出糧俾你果陣就節流啦
打多份part time呢d以前係岩既但依家真係太離地
依家有邊份full time係唔洗ot, 仲可以容許你出去撈part time, 你老闆就係想你一心一意服侍佢

佢講緊既野我year 1個陣已經做緊
但有少少出入

用excel計月入、年收入，但儲7成，得3成係用
收入分配：
1. 食（日日帶飯，假日預最多出街食150）
2. 搭車
3. 出去學語言學費/興趣班/旅遊小基金
4. 水電
5. 信用卡月結
6. 網上subscription(e.g. Adobe, Evernote, apple music, nOW TV)
7. 間中接Freelance既額外收入儲一半，另一半做零用
8. 應急/睇醫生/還學貸

如是者每月可以儲4500-9000不等
我諗我出年正式出黎做野應該會仲慳
儲埋投資，儲夠本金開診所，完

個重點係經濟環境，通脹太高，而且本身儲蓄就唔係for買樓
儲蓄既意思係俾你有突發事情要應急既時候唔洗拿手唔成勢
節流係要節，儲蓄係要有，但唔該唔好用儲蓄同節流去諗買樓先得架

所以香港人咪將d錢放落磚頭度囉

我會接model（俾人影）或者攝影（我影人）既job 、補習、賣野、算命

因為廿年前freshgrad搵一萬幾千廿年後既freshgrad都係搵一萬幾千囉
乜野都漲就係人工唔肯脹

😂屌你講完又好似真係

但其實旅行係焗去，你放大假唔離開香港既話實whatsapp電話煩住你要你返工

戇鳩 熄機啦

講真請大假又唔撚係要你提交機票酒店證明
又唔係同事上司add你facebook捕你係咪真係去旅行
我年年暑假同返緊個間part time講我去禪修
人地咪又係無嘈住要你買手信又盛

根本唔洗理人點睇
你大覺訓又好、去旅行又好
呢啲係你私人休息時間
做乜要覆人電話咁犯賤

一堆人衝去做既野係注定失敗

睇你賣咩咋喎
你賣個個人都做到既野你呢世做咩生意都唔會發達

咩都假, 香港炒炒賣賣就最搵到食
當然唔係個個都鍾意呢d對社會無甚貢獻既行為

對社會無貢獻先可以達到對自己最有貢獻

完全感受到連登仔同啲廢老無分別。
後生就盡情享樂，唔儲錢。
老咗就靠食政府福利，食到死。

就係因為連登仔唔夠老唔夠廢唔夠窮先搞到有依d post
係香港生活，你一係做最頂層既人（但事實上誠哥都唔敢講野，提名特首唔敢提，投完票都唔多敢開名）
一係你就做地底泥拎綜援
你做夾係中間果堆人？班地底泥笑緊你慢慢捱啦你

and just walk into the wild

咩野對自己最有貢獻

已經可以想像到老咗既連登仔，
日日窮食，靠老綜一日一百蚊開飯，
睇病用醫療劵，貴少少嘅藥用唔到，
然後一有大病唔夠錢醫，因為後生時恥笑保險狗連份正常少少既醫保都冇

儲得咁撚辛苦跟著一9比晒地產佬，跟著就好自豪咁同人講有樓要供，我食撚左佢條氣仲順啲

保險呢家野到你需要既時候就claim唔到錢

哩班人最好笑嘅係依賴哩個社會
又不甘於跟社會規則 但又去跟
一係毀滅佢
二係脫離佢
三係改變佢
四係玩贏佢
五係打鍵戰

佢地會賴老豆老母做乜生自己出嚟，窮人生仔正仆街
有得揀佢地應該想捐返入老母個閪度唔出來

佢哋冇噉嘅行動力

佢已經無講大部分人唔想/唔啱 聽既說話
例如：唔好去旅行 換電話之類

已經算易入耳
都仲有咁多負評

好精警

啱呀，我係你就唔好繼續玩呢個咁荒謬嘅遊戲啦

其實只要你放得低家庭物慾 唔係冇可能

『你是日本人嗎？』他問

『不是，我是台灣人。我叫Chung。你呢？』

『我來自日本，我叫山田。』

『所以你從哪裡開始？』

『我從卡加利騎過來。』

我看了他的單車跟行頭，都很破舊，肯定不只從卡加利開始，所以我問他一開始從哪裡開始。他說從上海。已經騎了兩年了，打算再騎四年。我們兩個站在路邊不好聊，所以我邀他找個地方坐坐，剛好旁邊有間小銀行，小銀行外有階梯。我們停好單車後做到階梯上聊天。

『所以你從上海開始後去過哪裡？』我問

『我從上海開始，然後去越南，寮國，泰國，然後到馬來西亞，印尼，然後到印度，在印度待了六個月，然後到塔吉克斯坦，亞美尼亞，克吉克斯坦，然後我本來要去土耳其，可是那時候要冬天了，所以我沒去土耳其。』

『喔！對！土耳其冬天很冷』我心想

『我去俄羅斯。』他接著說

『你去俄羅斯！！？』我張大眼睛看著他

『對！我去俄羅斯』他哈哈大笑

『你在冬天的時候去俄羅斯』我不可置信地再問一次

『對！我去俄羅斯，然後去芬蘭，瑞典，挪威。零下三十度』他笑得更大聲，他的笑容很燦爛。

『我可以看你的照片嗎？』我問

『我沒有手機』

『相機呢？』

『沒有』

『電腦？』

『沒有，我身上唯一的電子產品就是這個。』他秀出他的手錶，一個很普通看起來像是在夜市一百塊就買得到的電子錶。

『FREE』他大笑

『我離開日本的時候銀行有8000美金左右，我用那8000美金一直活到現在，然後我要繼續用這些錢再過四年。』他接著說。

『8000美金要在世界上旅行六年？』我問

『對！你覺得如何？哈哈哈！』

『那你的腳踏車呢？你總得買一台腳踏車吧。』我問道。

『我的腳踏車是撿來得，哈哈哈。』他真的很喜歡笑。

『那你有兄弟姊妹嗎？』我問道。

『沒有，我是獨生子。』

『你的父母呢？他們怎麼想？』

『他們說：You go. Go crazy. 哈哈』

我笑了出來

『不過只工作了四個月就出來了，真瘋狂。』我說道。

『我不想活在那個Fucking System裡面。』他收起笑容。

『每個人想的都是賺大錢、買大房子、買大車子，這個世界不該是這樣的。』

『很多人說我這樣什麼都沒準備就去極寒地帶很危險，可是我不怕，我並不怕死，Chung，什麼是死亡？對我來說如果你的靈魂死了，那才是死亡。你知道嗎？在歷史上很多大人物他們並沒有死，他們地精神活在我們的靈魂裡，對我來說他們永生不死，我要成為像那樣的大人物，改變這個世界。』

『雖然我活在貧窮裡，可是我的精神、我的靈魂是富有的。』

條路自己揀，過幾年唔好怨點解俾同年齡嘅人拋離就得。

如果放得低物慾就唔洗消費至上，一年去幾次旅行啦

#163

總要有人墊底，由佢地啦

有份正工 有幾多人可以準時收工去做parttime

自由度高啲 如uber又俾人封殺

係每日8至9咁返工仲o乜t

得閒仲要進修

你舉呢啲例？實情部份連登上少一個鐘網已經想死根本係想玩又唔洗付出，嫌自己父母窮廢生出黎但唔諗點去試下改變，根本係loop 緊個廢人思維，總之覺得係個社會對唔住自己(當然我唔排除個系統係有問題，但唔可以完全賴晒落去唔關自己事)

一唔夠人講就話人離地、死patpat就係佢地絕招

我咪就係話有班人廢到跳出去都唔撚夠膽

佢地到時會話你離地，上左岸講風涼話

所以咪撚搞全民退保 諗起第時班後生仔要養佢班

唔講仲以為買到樓
原來只係畀首期

你班垃圾做多野買我地啲炒到貴一貴樓啦仆街

打錯,買樓e個term根本就on9

供樓

啱聽，自己錢自己儲就最實際

連登高登應該好多工程撚
好想個有冇工程撚時間容許打多份part time

戒左你嘅窮老豆

On9 去炒股票，炒牛熊仲快喇

工程撚前途已經贏左非專科啦
呢篇野係講你唔夠收入就要去想辦法開源，根本工程撚做多幾年收入一定會升

我覺得錢搵幾多都係唔會有足夠兩個字
如果時間容許老闆唔撚理，打多份兼職加快儲一個投資/學你話等機會到既本金，又唔係唔可以

有幾多合約寫唔準秘撈

咁你係出邊搞多檔野，係老闆都唔中意架啦
你條女係出邊收多隻兵你都唔like架啦，但我錢唔夠多管佢唔到姐

而且單靠個工程牌係發唔起達，管理層貪污d黑獲仲會搵d細既咩飛

厭世

根本買樓唔應該靠儲
係應該靠搵更多錢

你十年都係萬幾二萬蚊，儲得嗰少少
但係如果你份工搵更多錢，你就唔洗靠節衣縮食去儲

做野要了解你做嗰行既career path
就算你做一個茶記水吧/廚師都好
你要知道你最多搵到幾多
打工唔會加你幾多人工，儲錢細細地開一檔，其實一定搵得多過你打工

任何行業都一樣
如果你話你嗰行係完全冇辦法搵更多，做死一世都係萬零兩萬

咁你仲唔轉行？
你一直唔郁係因為你喺一個「朝九晚八，餓唔死買唔到樓但有閒錢娛樂」既comfort zone

Comfort zone先係你最大既敵人
就算你覺得俾仆街老闆剝削，但係根本你就寧願繼續維持現狀，咁就好快過多幾年發覺自己三十歲都係搵好少錢

根本香港就係一個迫人炒賣投機嘅地方
當然仲有啲人好proud of自己點捱成世捱到五勞七傷

風骨

on9

月入兩萬點過壓測 求解答

兩個人買囉

邊度搵第2個人 要直系/ 兩夫婦

未婚妻都得

排公屋
4年「上樓」，到時你萬五蚊起薪果班加到兩萬未呀？

唔食煙、唔搭的士、唔去旅行、冇飲Starfuck、已經用緊$78 plan，仲可以點慳 [/quote]

一日一包煙食足三百六十五日，過多幾年已經死得。冇必要買樓

他認為年輕人在香港置業是必須的，除非父母已有物業，且他們是獨子，父母去世後可擁有該物業。

發現個post成功地約樓價高個問題skip左
BTW 佢為一個普通人 假設要兩公婆做埋pt 一個月唔休息先買到 呀唔係 係有份首期 有機會入市 好多人都覺得無問題果下先好

一日一包煙食足三百六十五日，過多幾年已經死得。冇必要買樓
[/quote]

我識有d人係咁
你死佢都未死

我識有d人係咁
你死佢都未死[/quote]
兩包都大有人在

我儲夠錢比首期

但香港一個咁富裕既社會
普通市民連揾一個安居之所都要花盡半生儲蓄 , 再用餘下半生去供
然後d人同你講係咁ga la

上左岸既爽皮 又指指點點
大部分人所求既 都係 正常工作
放假時有得休息 得閒去旅行玩下
有個安居之所
其實 個要求好基本姐
點解響呢個社會 變得咁奢侈

為左樓呢樣野
好多人痴晒線

不過我覺得儲蓄係必需 因為你唔知機會幾時黎

有d 1999

我屌你老母

你叫佢地為買樓兼職佢地又話做樓奴架啦！

總之日日吃喝玩樂，一年去6次旅行，返學hea 讀，返工hea 做

買唔到樓賴政府就得啦， 大條道理有藉口反又唔駛做又唔駛慳！個責任係政府到，繼續唔駛用腦做人！

幾好都有！

你地真係覺得唔上車唔緊要就好啦！，但唔好一路敗家去旅行，一邊屌政府唔幫你上車！

有人計過條數根本去唔去旅行唔係關鍵，
樓價、人工、物價呢啲呃唔到人，
咁都要選擇性失明

冇屌過不嬲屌冇全民公屋

大把人番緊full time 放工去讀埋個學位課程

夜晚9點半時段去8大行下啦！
個世界係點你知唔知架！

成日話人離地，廢青堅係最離地！

系啦系啦，咩叫積少成多？去一次就話吾關鍵啫，呢家個個都一年去幾次。 隔離post都話港人去日本平均日洗1800，去五日都一萬啦

屌痴線
首期畀完唔駛供咩

係高登 連登 呢d 地方叫人上進，傻的嗎？

開個post 吃喝玩樂 唔駛用腦就全部正評

你地唔撚上進d 點揾到錢接佢地升撚左唔撚知幾多球既樓呢

呢班人未慳過未努力過未試過就係度嘈！

佢地如果唔係信錯垃圾蘋果等支爆，可能會正常d 既！